\documentclass[12pt, a4paper, parskip=half]{scrartcl} % Absatz-Abstand statt Einrückung
\usepackage[utf8]{inputenc}% muss zum Editor passen -> http://texwelt.de/wissen/fragen/2656/
\usepackage[T1]{fontenc} % wenn im PDF kein copy/paste möglich ist, fehlt das Paket cm-super
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{wallpaper} % pdf overlayS
\usepackage{framed} % für Rahmen um den Text
% \usepackage{hyperref} 
\usepackage{graphicx} % Grafikimport
%\usepackage{amsmath} % split/align in der Formel
%\usepackage{amssymb} % spezielle mathematische Zeichen
%\usepackage{subfig} % für Bilder nebeneinander
%\usepackage{colortbl} % graue Kopfzeile bei Tabellen
\usepackage{titling} % for \droptitle
\usepackage{listings} % Listings
\usepackage[hyperfootnotes=false]{hyperref} 
\lstset{basicstyle=\ttfamily\footnotesize}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,left=25mm,right=20mm, top=25mm, bottom=3cm}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\setcounter{secnumdepth}{2} 
\setcounter{tocdepth}{2}

% reformat "paragraph" to 4th heading level
%\usepackage{titlesec}
%\titleformat{\paragraph}
%{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
%\titlespacing*{\paragraph}
%{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

%\setlength{\droptitle}{4cm} % Schiebt den Titel nach unten
\title{COBOL - Seminar} % \\ \large{für C-Umsteiger}}
%\author{Dr.sc.nat. Michael J.M. Wagner, Förde Campus\thanks{michael@wagnertech.de}}
%\author{Dr.sc.nat. Michael J.M. Wagner, AS Computer\thanks{michael@wagnertech.de}}
\author{Dr.sc.nat. Michael J.M. Wagner, New Elements\thanks{michael@wagnertech.de}}
%\author{Dr.sc.nat. Michael J.M. Wagner, Protranet\thanks{michael.wagner@protranet.de}}
\date{\normalsize{Revision _BUILD}}

% Trennungen korrigieren
%\hyphenation{Netz-werk-kar-te}

\begin{document}
\begin{titlepage}

% Variante mit einer Titelseite
%	\clearpage\maketitle
%	\tableofcontents
%	\thispagestyle{empty}

% Variante mit zwei Titelseiten
   \clearpage\maketitle
	\thispagestyle{empty}
	\clearpage
	\tableofcontents
	\ClearWallPaper
	\thispagestyle{empty}

\end{titlepage}

\newpage
\ClearWallPaper

\newpage

\input{units/einstieg.tex}
\input{units/data.tex}
\input{units/program.tex}
\input{units/datei.tex}
\input{units/aufruf.tex}
\input{units/data_operation.tex}
\input{units/tabellen.tex}

\section{Quellen}
Micro Focus, \emph{Visual COBOL - Modern COBOL for the next generation}

Ralph Steyer, COBOL Grundlagenkurs, Herdt-Verlag 2017

\end{document}

